# Список изменений
Этот документ содержит полную версию изменений в игромеханике,
начиная с релиза осенью 2022.


-----------------------------------
# Версия 1.1.2
*Опубликован 2023-04-17*

## Тактическое превосходство
Теперь при грамотном использовании окружения и/или прочих условий боя
персонаж может получить Тактическое превосходство --
*дополнительный* модифиактор +1 к своему рангу. *(Или больше!)*
Это изменение должно побудить игроков думать креативно и искать нестандартные решения,
что всегда положительно сказывается на качестве игрового опыта.

## Дастомометр зашкаливает!
Теперь каждый элемент экипировки
(будь то поясная сумка, набор инструментов или даже просто броня)
увеличивает лимит носимого Даста на 1.
(Заметьте, что учитывается только *количество* таких предметов, их уровень не играет значения!)


-----------------------------------
# Версия 1.1.1
*Опубликован 2023-03-02*

## Невиданная щедрость!
Отныне вводится поощрительная система призовых карт,
которые выдаются по особым случаям, в первую очередь -- на Дни рождения.
Призовая колода состоит из карт двух типов -- *Обычных* и *Уникальных*.
Каждая *Уникальная* карта в колоде присутствует в единичном экземпляре, каждая *Обычная* -- в трёх.

Когда наступает повод, поводоподлежащий игрок тянет названное мастером количество карт из тщательно перемешанной колоды
(в случае Дня рождения -- это три карты),
и либо выбирает себе одну из них и применяет её эффект (либо сохраняет себе, если эффект такое допускает),
либо выбирает один из трёх *Базовых* вариантов и применяет его эффект немедленно.
В случае, если игрок достаёт дубли в ходе первого <<раунда>> вытягиваний,
то все дубли заменяются, пока не будет сформирован набор из полностью уникальных по тексту карт.


### Базовые эффекты:
 * Получи 1 уровень
 * Получи 1 ед. здоровья и 3 ед. Ауры
 * Усиль своё Проявление

> **Здесь и далее:**  
> Под <<одним уровнем>> подразумевается количество опыта,
> равное полностью заполненной шкале опыта, т.е. при обычных условиях -- 5 ед.

Патч начинает действовать с 1го февраля, т.е. задним числом.


-----------------------------------
# Версия 1.1.0
*Опубликован 2023-01-28*

## Система защиты
1. Уклонение и Парирование теперь прибавляют удвоенные параметры Скорости/Техники
2. Числовые характеристики Танкования/Блокирования теперь не делятся пополам
3. В свой ход вместо одного из стилей можно использовать и защиту.
   Это *вызывает* «минус» стиля
4. *Допустимо* использование двух видов зашиты, в таком случае выбирается лучший параметр.
   Кроме того, это защищает от видов атак, пробивающих конкретную защиту
5. Все вычисления защиты теперь округляются *вверх*


## «Добавление» эффектов
Все эффекты (оружие, проявления, спец.правила и проч.), которые «добавляют» к действию эффект,
позволяют сделать одно из следующего:
 * Получить второй «бонус» уже активного стиля.
   При этом этот стиль блокируется на следующий раунд, **даже если он основной**
 * Добавить эффект нового действия, такое действие блокируется по общим правилам
 * Получить полный эффект защиты (см. <<Стильно>>)

## Аура и Даст
+ Максимальный запас Даста, который персонажи носят с собой, уменьшен *вдвое* -- с 8 ед. до 4 ед.
+ Дастовый кристалл теперь активируется за 1 ед. Ауры до конца сцены, а не раунда
+ Дастовую пыль можно использовать, чтобы активировать <<Мощно>>
  * <<Минус>> Стильного стиля теперь запрещает тратить Ауру для <<Мощно>> (используйте Даст!)
+ Аура восстанавливается *ещё* быстрее
+ Восстановление Ауры в бою теперь работает через вытягивание карты из колоды соответствующего ранга:
  * **x0:** Аура не восстанавливается
  * **≤0:** Восстанавливается 1 ед. Ауры
  * **>0:** Восстанавливается указанное количество Ауры
  * **x2:** Восстанавливается полный запас Ауры.
    До конца боя персонаж перманентно находится под эффектом активированной Ауры
  * **x3:** то же самое, но восстанавливается *двойной* запас ауры (с превышением лимита!),
    а проявление тратит на 1 ед. Ауры меньше на активацию.


## Противники
Добавляется колода моделей поведения -- все NPC, кроме чемпионов,
в свой ход тянут одну (а противники уровня *энфорсер* -- две!) карты модели поведения и применяют их эффекты.
Колода состоит из 3 копий каждой карты (итого – 18 карт):
 + *Быстро*, *Метко*, *Мощно*, *Расчётливо* – пробивает соответственную защиту, других эффектов стиля не даёт
 + *Осторожно* -- +2 к защите
 + *Нейтрально* -- нет эффекта
